中國大陸媒：西藏率先實現15年免費教育 「三包」 包吃、包住、包基本學習費用

陸媒：西藏率先實現15年免費教育

據報導，在中國大陸眾多省區中，西藏自治區率先實現對學生的15年免費教育，「包吃、包住、包基本學習費用」。

西藏新聞網報導指出，2011年，西藏在大陸全國範圍內率先實現了兩個「15年」全覆蓋，一是實現了學前至高中階段教育（含中職教育）15年免費教育政策全覆蓋。

二是將義務教育「三包」及助學金政策擴大到學前至高中階段教育所有農牧民子女和城鎮困難家庭子女。

「三包」是指「包吃、包住、包基本學習費用」。

此外，報導引述西藏自治區教育廳相關負責人說，為解決當地貧困家庭子女上大學的問題，西藏在高等教育階段建立了各種資助方式。

2017年初，西藏還推出相關辦法，為貧困大專生、研究生實施免費教育政策，免除其在校期間的學費、住宿費、書本費，並補助生活費。

幾時到香港？

懷柔政策

打壓完比啖飯你

殘體字+胡語+愛國愛黨教育

呢D就梗架啦, 邊有咁著數

好多蒙古國人都送仔女去中國讀書

控制人民手段

我有間八百呎公屋三房
我可以日日講普通話寫簡體字架

其實未即刻免費幫你地洗腦

藏人教藏語被控煽動分中國 他開庭拒絕認罪

〔即時新聞／綜合報導〕中國西藏自治區一名藏人扎西文色，致力推動藏語教學，被中國官方冠上「煽動分裂國家」罪名，昨（4）日在青海省玉樹中級人民法院開庭審判，扎西文色在庭上拒絕認罪，法官宣布全案擇期再審。
根據《國際西藏郵報》報導，中國青海省法院昨日針對扎西文色涉犯「煽動分裂國家」案，扎西文色的辯護律師梁小軍指出，檢方呈上的證據為《紐約時報》的一段名為《一名藏人的追求正義之路》的報導紀錄片，與《挽救藏語，中國藏民的艱辛反抗》的圖文報導。
梁小軍提到，2則報導中，皆提到扎西文色致力提倡藏人母語教學，並敘述中國官方明訂西藏寺院、公私立學校均禁止教授藏語，但扎西文色認為，「我們民族的文化在不斷地減少和消滅」，因此嘗試透過法律途徑，對當地官員提起訴訟，爭取官方認可藏語教學。
扎西文色昨日在庭上，當場否認自己有「煽動分裂國家」的動機與犯罪嫌疑，歷經整整整整4小時的審理後，法官決定該案擇期再審；報導指出，扎西文色一旦被法院確定有罪，按照中國的「煽動分裂罪」，最多可處15年有期徒刑。
<自由時報>

有幾多？
source ?

之後個個細路都講滿大人語，無人再講藏語

中共唯一搞唔掂既地方, 係新疆

新疆 本身有伊斯蘭文化打底, 中共無咁容易文化侵略
而新疆佬 又十分勇武, 成日斬人, 放炸彈..........

所以成日有新聞見到 中共增派武警 公安去新疆

新疆 是推倒中共的唯一希望
只要新疆佬學習ISIS咁, 得到軍火後起事, 會令中國捲入一場長時間內戰, 消耗中共國力

廣州大把

多數送俄國/歐美
蒙古人除左蒙古話，second language一係俄文，一係英文

你估個個真係咁有錢去美國咩
蒙古人而家好撚7懶 無勞動力
有條件都去哂俄羅斯